美聯儲局加息在即 一個月港元拆息升至1.08厘

美聯儲局加息在即 一個月港元拆息升至1.08厘

美國聯儲局宣布加息在即，加上受年結因素影響，本港銀行同業拆息（Hibor）全線上升。據財資市場公會資料顯示，與按揭息息相關的一個月拆息升0.01厘，至到1.08厘，創九年新高。

隔夜拆息亦0.08厘升至0.1厘之上，一星期及兩星期拆息分別升至0.23厘及0.39厘，較上日分別升0.03厘及0.05厘。三個月拆息升至1.26厘。長期方面，六個月及一年拆息分別報1.33厘及1.5厘。

美國聯儲局本港時間周四凌晨公布議息結果，利率期貨數據顯示，市場預期肯定會加息四分之一厘，到1.25至1.5厘。

另一邊廂，據報指美國國會參眾兩院最快下星期表決協調版本的稅改方案，企業稅率最終會降至21%，並在聖誕節前交予總統特朗普簽署。

加得個小小息